一場無廣泛認知嘅不合作運動 係吃力不討好 甚至容易逆轉民意

想屌我係分化撚 五毛 P牌仔之前
請你認真睇完晒 再評價

今日太子 琴日金鐘 都有港鐵不合作運動
我係黃絲 亦明白呢兩次不合作運動嘅背後意義
但如果抽離少少睇 就會發現成效好差

成效係用緊海量民意換取港鐵行政成本
但港鐵同政府係不痛不癢
多左幾十萬幾百萬行政成本又點？
最後只係市民埋單

但另一方面
消耗嘅民意 係估計唔到咁多
因為你阻緊嘅
唔止係返工嘅人
返工遲到果班或者可以忍
但有好多人搭地鐵係為方便同準時
有人要準時去應約、覆診、做手術、見工、見客、趕返屋企湊仔、煲緊湯要關火⋯
除左以上，仲有一百幾十個要準時嘅理由

一場無廣泛認知嘅港鐵不合作運動
最致命嘅係
導致一大班唔知情嘅人照常搭港鐵
但去到地鐵站先知出事 咁已經太遲
如果下次再要搞港鐵不合作運動
懇請搞手預足時間做文宣
要全世界都知有不合作運動
從而減少吸怨嘅可能

至於琴日金鐘嘅不合作運動有幾多人事前知道？
老老實實
我係一個每日上連登幾個鐘嘅P牌仔
但都無為意到
可想而知 街外人根本無可能事前會知

有d人可能會話民意有咩用？
簡單講一句個人諗法
拉攏最大民意 用民意影響黎緊嘅選戰 係最理想嘅end game.

另外順帶一提
觀察到有好多人覺得
連登就係世界 就係民意所在
呢種觀念好危險
終日停留係連登嘅世界
只會係圍爐取暖但不自知

咁你指責完有咩建議

不如係屋企單獨遊行啦
仲唔洗封路,警犬又唔洗做野
最合作
係咪?

由69到依家 明ge會明 唔明點都唔會明 點逆轉

黃絲藍絲就係立場分明
但其實最多係淺黃淺藍/中立撚
當民怨開始冒起 就有機會逆轉

「海量民意」
你點得出依個結論
「黃絲」
其實我到依家我都唔明
5年前既terms點解依場運動會繼續用緊黃絲...
「消耗嘅民意係估計唔到咁多」
我都係想知道
夠竟d人係支持緊成個運動定支持緊單一事件
同埋...你究竟點樣得出消耗嘅民意真係好撚多依個結論
做過街訪? 做過網上問卷調查?
定係純粹問左堆本身政治冷感既人就當消耗左民意?

民意 = 人民意見/意向
依家既定位係 中立 支持 及 反對 5大訴求
一個支持緊5大訴求既人
係會即刻諗得到點解會有「不合作運動」
不合作依件事可能會令人反感
但絕對唔會令一個支持緊5大訴求既人
無啦啦會因為依件事變左反對5大訴求
而中立同反對 本身就唔係我地需要既民意意向

民意一早歸晒邊啦

你知唔知612&721多左幾多黃絲

海量民意確實有幾多人我答你唔到

但除左切身受影響嘅市民之外
留意返民意係有輻射性 係會口耳相傳
可能一兩日嘅不合作運動
大部份人可以忍
但如果諗住再繼續落去
民怨只會累積

你話唔洗拉攏中立撚
不如你講下
如果唔靠民意影響選舉達致endgame
你心目中嘅endgame係點？

黃絲撑對不義的事，唔係你地做乜都得，你地企在地鐵站舉牌抗議，特別是遊客區，無問題，但阻住全世界趕返工的紅黃藍白黑上班族，有乜嘢好的回響，拖死個運動。
倒不如得閒幫啲唔係咁了解的人多啲解釋呢次運動。
中年和老年人是一個大型群組，淨得你哋班後生就可成事？你當其他人既！

連登已經係一層龐大同溫層，一直留係同溫層係好危險
希望大家可以認真d對待連登出現非主流意見
因為分分鐘 連登既非主流和理非先係社會主流
勇武得黎 永遠要有象徵意義 出師有名
否則我地會走上元朗班牛屎佬既路

不合作運動真係好on9又冇成效